{
    "0": {
        "original": "Aucun SAV \u00e0 \u00e9viter Nous avons command\u00e9 et re\u00e7u une tablette,  \u00e0 un prix tr\u00e8s avantageux, jusque l\u00e0, apr\u00e8s avoir lu les autres avis, nous avons \u00e9t\u00e9 chanceux. Apr\u00e8s quelques utilisations, elle refuse de s'allumer. Nous avons encore eu la chance de r\u00e9ussir \u00e0 contacter le SAV \u00e0 l'\u00e9tranger, bien entendu. Mais le courriel qui devait nous permettre de renvoyer la tablette ne nous est jamais parvenu. Depuis impossible de joindre le SAV, comme les autres, nous  patientons 5 minutes puis on nous annonce que personne ne peut nous r\u00e9pondre. Les courriels ne sont pas plus efficaces : r\u00e9ponse automatique sans suite...",
        "summary": "Nous avons test\u00e9 et re\u00e7u une tablette, \u00e0 un prix tr\u00e8s avantageux, jusque l\u00e0, apr\u00e8s avoir lu les autres avis, nous avons \u00e9t\u00e9 surpris, surpris, ou satisfaits, par le SAV.",
        "top_3": [
            "courriels,",
            "r\u00e9ponse,",
            "patientons"
        ],
        "proper_n": [
            "lu"
        ]
    },
    "1": {
        "original": "impossible de se connecter er de cr\u00e9er\u2026 impossible de se connecter er de cr\u00e9er un compte",
        "summary": "Impossible de se connecter er de cr\u00e9er... Impossible de ne pas se connecter sur le site d'er de cr\u00e9ation de sites Internet.",
        "top_3": [
            "compte"
        ],
        "proper_n": []
    },
    "2": {
        "original": "M\u00e9pris et arnaque M\u00e9pris total pour le client et arnaque en masse. J\u2019ach\u00e8te une cafeti\u00e8re expresso et le jour de la livraison on m\u2019annonce que cette derni\u00e8re n\u2019est pas disponible. On m\u2019invite \u00e0 repasser commande mais 100\u20ac plus cher\u2026le service client ne r\u00e9pond m\u00eame pas aux demandes.",
        "summary": "Notre chroniqueur a encore frapp\u00e9 : apr\u00e8s avoir d\u00e9cortiqu\u00e9 les vestiaires de Christophe Honor\u00e9 et de Christophe Ayad, Marc Beaug\u00e9 scrute celui de l\u2019homme qui vient de lancer sa marque de cafeti\u00e8res expresso.",
        "top_3": [
            "commande,",
            "client,",
            "cafeti\u00e8re"
        ],
        "proper_n": []
    },
    "3": {
        "original": "Carrefour traiteur \u00e0 fuir Mon exp\u00e9rience concerne Carrefour traiteur: PLUS JAMAIS !Tout d'abord il est \u00e9crit 'retrait en drive' mais au drive, personne n'est au courant... \u00e0 l'accueil non plus... Et quand mon mari trouve enfin la bonne personne, il n'y a pas les verrines! J'avais command\u00e9 une soixantaine de verrines et des canap\u00e9s, nous n'avons eu que les canap\u00e9s...Bien s\u00fbr, tout \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pay\u00e9 mais ils n'en \u00e9taient m\u00eame pas s\u00fbrs... Ouf, on a fini par \u00eatre rembours\u00e9s!1h avant, j'avais le mail \"n'oubliez pas votre commande\"!Le lendemain, j'avais le mail \"qu'en avez-vous pens\u00e9 ?\" mais quand je clique dessus pour leur exprimer ma fa\u00e7on de penser, je retombe juste sur le site pour commander...TOUT est donc \u00e0 revoir pour eux et \u00e0 fuir pour la client\u00e8le !",
        "summary": "A l'occasion de la Journ\u00e9e internationale des Carrefours, \"Le Monde\" a organis\u00e9 une table ronde sur les Carrefours traiteur, organis\u00e9e par le Monde.fr.",
        "top_3": [
            "verrines,",
            "commande,",
            "traiteur"
        ],
        "proper_n": []
    },
    "4": {
        "original": "Z\u00e9ro point\u00e9 Zero point\u00e9 car op\u00e9ration  mal con\u00e7ue.  Carrefour et Tefal ne respectent pas leurs promesses ! Il est m\u00eame impossible de se connecter au site Tefal donn\u00e9  par Carrefour pour se procurer le produit souhait\u00e9.  Cela m\u00e9rite un d\u00e9dommagement !",
        "summary": "Carrefour et Tefal ne respectent pas leurs promesses. Il est m\u00eame impossible de se connecter au site tefal.",
        "top_3": [
            "produit,",
            "d\u00e9dommagement,",
            "carrefour"
        ],
        "proper_n": []
    },
    "5": {
        "original": "Service de livraison et ou de Drive\u2026 Service de livraison et ou de Drive pratique mais qui devient laborieux.Trop de produits manquants factur\u00e9s aussi bien en livraison \u00e0 domicile qu'avec le Drive. On court apr\u00e8s les sollicitations de remboursements successifs car les demandes ne sont pas trait\u00e9es. Et quand elles le sont, les virements ne sont pas effectu\u00e9s ou bien ne correspondent pas au montant pay\u00e9. La cerise sur le g\u00e2teau: un Drive non remis car indisponible le jour J d\u00e9bit\u00e9 quand m\u00eame. Alors que j'ai pris la peine de pr\u00e9venir le service client de cette d\u00e9convenue o\u00f9 l'on m'a assur\u00e9e du non d\u00e9bit de ma carte bancaire me voil\u00e0 encore contrainte de faire une demande de remboursement. Dor\u00e9navant par gain de temps j'irai faire mes courses moi m\u00eame.  Le service est pitoyable (ind\u00e9pendamment du contexte actuel) et les d\u00e9marches chronophages. Un paradoxe compte tenu de toutes les enqu\u00eates de satisfaction re\u00e7ues!!! Dommage",
        "summary": "Service de livraison et ou de Drive... services de livraison ou derive... Service de location et de Drive pratique mais qui devient laborieux.",
        "top_3": [
            "d\u00e9convenue,",
            "dommage,",
            "livraison"
        ],
        "proper_n": []
    },
    "6": {
        "original": "Nous avons achet\u00e9 en 2016 une piscine\u2026 Nous avons achet\u00e9 en 2016 une piscine en bois \u00e0 1299euros mod\u00e8le vanille \u00e0 Carrefour Narbonne. Nous avons mon \u00e9pouse et moi m\u00eame constat\u00e9 au bout de la cinqui\u00e8me ann\u00e9es que la structure de notre piscine en bois et dans un \u00e9tat catastrophique !!. Nous avons donc contact\u00e9 part mail avec photos et par t\u00e9l\u00e9phone Carrefour Narbonne pour informer de cette situation d\u00e9sagr\u00e9able et nous avons donc demand\u00e9 un remboursement de notre piscine garantie 10ans. Mais grosse surprise Carrefour Narbonne nous informe que la garantie de 10ans de notre piscine ne garantie pas les d\u00e9fauts importants du bois ni les fissures !? Mais juste contre le pourrissement et les insectes ???..pour info ns avons du pourrissement aussi!!????.,..Nous sommes donc choqu\u00e9 de la r\u00e9ponse car la structure en bois de la piscine peut casser \u00e0 tout moment sur nos enfants et donc causer des blessures graves!! Cela est inacceptable pour nous client \u00e0 Carrefour Narbonne depuis des ann\u00e9es!!!!! Conclusion il faut fuir Carrefour Narbonne!!!",
        "summary": "Nous avons achet\u00e9 en 2016 une piscine en bois \u00e0 1299 euros mod\u00e8le vanille \u00e0 Carrefour Narbonne Narbonne.",
        "top_3": [
            "garantie,",
            "d\u00e9fauts,",
            "piscine"
        ],
        "proper_n": [
            "10ans,",
            "narbonne,",
            "ns"
        ]
    },
    "7": {
        "original": "J\u2019ai fait une commande avec livraison\u2026 J\u2019ai fait une commande avec livraison attention quand vous passer une commande une arnaque \u00e0 la promotion v\u00e9rifiez bien C\u2019est la derni\u00e8re fois que je passerai commande chez Carrefour",
        "summary": "Les D\u00e9codeurs vous proposent une s\u00e9rie de replays \u00e0 (re)d\u00e9couvrir en diff\u00e9r\u00e9. Cette semaine, l\u2019escroquerie \u00e0 la TVA \u00e0 la promotion de la vente en ligne.",
        "top_3": [
            "livraison,",
            "carrefour,",
            "commande"
        ],
        "proper_n": []
    },
    "8": {
        "original": "Couteaux sabatiers J' ai les vignettes papier et digitale.on m a dit qu il y aurais un arrivage de couteau sabatiers le 3mai ce qui n est toujours pas arriv\u00e9 et qu ils ouvriraient un site de r\u00e9servation pour les couteaux.c est quoi le site car personne le trouve et m\u00eame dans mon magasin ils ne savent pas.",
        "summary": "Nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux ont sillonn\u00e9 les routes de France pour relater les petits et grands \u00e9v\u00e9nements qui agitent nos villes et campagnes.",
        "top_3": [
            "3mai,",
            "couteaux,",
            "couteau"
        ],
        "proper_n": []
    },
    "9": {
        "original": "Bonjour,j'ai achet\u00e9 2trottinettes\u2026 Bonjour,j'ai achet\u00e9 2trottinettes \u00e9lectronique,pour No\u00ebl il y en une qui fonctionne pas, j'appelle le sav de Carrefour grand car ou l'on me dit de me pr\u00e9senter \u00e0 l'accueil avec la trottinette,je prends donc la route 40mn de chez moi !!!! arriv\u00e9e on me dit qu'on peut pas prendre la trottinette qu'il aurait fallu que j'appelle un num\u00e9ro pour faire une d\u00e9claration et enregistrer ma demande,je dis que c'est compliqu\u00e9 pour de r\u00e9partir avec et de revenir juste pour un appel (il me semble qu'ils pourraient faire l'appel eux m\u00eame) finalement on me propose de garder la trottinette et de leurs faire parvenir le num\u00e9ro de dossier.Je compos\u00e9 donc ce num\u00e9ro apr\u00e8s 50mn d'attente ma demande est enregistr\u00e9e,je rappelle le sav pour leurs communiquer le num\u00e9ro de dossier.Oufff j'ai l'impression que tout est ok,on me rappelle ce matin et l'on me dit la demande est prise en compte dur\u00e9e minimum un mois pour la r\u00e9paration !!! Intervention sur la batterie,je dis moi j'avais l'impression que c'est la poign\u00e9e et l\u00e0 on le dit dsl c'est pas not\u00e9 le r\u00e9parateur ne regardera pas l'as poign\u00e9e Que dire on marche sur la t\u00eate,plus compliqu\u00e9 pour un sav je sais si c'est possible . Mme Allisio",
        "summary": "J'ai achet\u00e9 2trottinettes \u00e9lectronique, pour No\u00ebl il y en une qui fonctionne pas, j'appelle le sav de Carrefour grand car car ou l'appel le plus important de la soir\u00e9e.",
        "top_3": [
            "r\u00e9paration,",
            "r\u00e9parateur,",
            "ok"
        ],
        "proper_n": [
            "dsl,",
            "no\u00ebl"
        ]
    },
    "10": {
        "original": "Distanciation inexistante au carrefour\u2026 Distanciation inexistante au carrefour part dieu j'ai d\u00fb me f\u00e2cher avec une cliente qui ne voulait rien comprendre...en regardant autour de moi personne ne respecte  c'est honteux au vu de la situation sanitaire. Suggestion passer une annonce toute les 10 minutes afin que les gens respecte les gestes barri\u00e8res.",
        "summary": "Le Monde.fr vous propose une s\u00e9rie d'\u00e9missions \u00e0 (re)d\u00e9couvrir en diff\u00e9r\u00e9.",
        "top_3": [
            "minutes,",
            "carrefour,",
            "distanciation"
        ],
        "proper_n": [
            "dieu"
        ]
    },
    "11": {
        "original": "Un achat Black Friday qui a vir\u00e9 au cauchemar J\u2019ai passer une commande le 27/11 pour un ordinateur portable, que j\u2019ai annuler, puis j\u2019ai pass\u00e9 une autre commande que j\u2019ai re\u00e7u.Conclusion la premi\u00e8re commande n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 annuler elle a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 sans information correcte du coup le transporteur la retourn\u00e9 \u00e0 l\u2019exp\u00e9diteur, et la deuxi\u00e8me commande le produit \u00e9tait d\u00e9fectueux, je le revois et je passes au moins 20 appels pour signaler le d\u00e9fectueux pour enfin r\u00e9ussir \u00e0 le renvoyer, puis je passe plus de 30 appels pour signaler que la premi\u00e8re commande \u00e0 \u00e9t\u00e9 retourn\u00e9 chez eux.La nous somme le 10/12 mon argent est toujours chez Carrefour et aucun mail de remboursement n\u2019a atterri dans ma bo\u00eete mail.SVP si vous voulez acheter des produits de valeur ne le faite pas chez Carrefour c\u2019est un disaster !! AMAZON est le roi du E-commerce.",
        "summary": "\u00ab Le Monde \u00bb a demand\u00e9 \u00e0 des contributeurs de proposer, chaque jour, une id\u00e9e pour changer la France. Aujourd\u2019hui, JP G\u00e9n\u00e9 d\u00e9jeune avec Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9.",
        "top_3": [
            "produit,",
            "exp\u00e9diteur,",
            "commande"
        ],
        "proper_n": [
            "amazon"
        ]
    },
    "12": {
        "original": "Allo monsieur Bompard ! Allo monsieur Bompard !Honteux, scandaleux, votre service d'appel au 0806060601 Attente interminable sans aucun message d'attente. Je ne m'insurge pas contre l'attente qui peut se comprendre mais bien contre la proc\u00e9dure.  Vos \"t\u00eates pensantes\" charg\u00e9es de la mise en place de ces proc\u00e9dures utilisent-ils eux m\u00eame leurs services ? Faites le test !",
        "summary": "Le service d'appel au 0806060601 arrive \u00e0 l'a\u00e9roport de Paris-Charles-de-Gaulle.",
        "top_3": [
            "bompard,",
            "proc\u00e9dure,",
            "proc\u00e9dures"
        ],
        "proper_n": [
            "allo"
        ]
    },
    "13": {
        "original": "J'ai achet\u00e9 du pain et la date est\u2026 J'ai achet\u00e9 du pain et la date est d\u00e9pass\u00e9 la date et du 13/02/2020 et on est le 14 je l'ai pas vu le pain et encore bon ils auraient d\u00fb l'enlever",
        "summary": "J'ai achet\u00e9 du pain et la date est d\u00e9pass\u00e9 la date et du 13 f\u00e9vrier20 et on est le 14 je l'ai pas vu le pain et encore bon ils auraient auraient auraient pu...",
        "top_3": [
            "02,",
            "date,",
            "pain"
        ],
        "proper_n": []
    },
    "14": {
        "original": "Suite \u00e0 des courses effectu\u00e9es dans un\u2026 Suite \u00e0 des courses effectu\u00e9es dans un carrefour market \u00e0 la Fl\u00e8che en sarthe j'ai achet\u00e9 une salade mix au poulet r\u00f4ti p\u00e9rim\u00e9e depuis une journ\u00e9e c'est une honte pour une grande surface de laisser un produit p\u00e9rim\u00e9 de cette nature dommage que je n'ai pas v\u00e9rifi\u00e9 en l'achetant du coup je n'ai rien mang\u00e9 pendant ma pause repas j'ai quand m\u00eame gard\u00e9 le ticket de caisse et prix une photo de la date sur l'emballage. Heureusement que j'ai vu la date avant de la manger j'aurais pu \u00eatre malade.",
        "summary": "Suite \u00e0 des courses effectu\u00e9es dans un carrefour market \u00e0 la Fl\u00e8che en sarthe, j'ai achet\u00e9 une salade mix au poulet r\u00f4ti p\u00e9rim\u00e9e depuis une journ\u00e9e.",
        "top_3": [
            "produit,",
            "dommage,",
            "repas"
        ],
        "proper_n": []
    },
    "15": {
        "original": "inacceptable, mauvais service apr\u00e8s-vente Je fais toutes mes courses chaque semaine \u00e0 carrefour et j'en suis tr\u00e8s satisfaite. C'est pourquoi j'\u00e9tais pleinement confiante de commander chez carrefour.fr. par internet. Malheureusement, \u00e7a s'est tr\u00e8s mal pass\u00e9. Le produit \u00e9tait d\u00e9fectueux. J'ai eu de gros probl\u00e8mes de communication avec le service apr\u00e8s-vente. Le produit n'a jamais bien fonctionn\u00e9. En plus au lieu de pr\u00e9lever le paiement 1 fois par mois pendant 3 mois, ils m'ont pr\u00e9lev\u00e9 2 mois en m\u00eame temps, je n'avais plus d'argent du tout pour manger, ils ont fini quand m\u00eame apr\u00e8s avoir beaucoup insist\u00e9 par me rendre mon argent ce mois l\u00e0. J'\u00e9tais exasp\u00e9r\u00e9e, j'ai demand\u00e9 r\u00e9paration du pr\u00e9judice. J'\u00e9tais contente car ils m'ont vers\u00e9 500 euros.; sauf que par la suite ils m'ont pr\u00e9lev\u00e9 tous les mois pour rembourser cette somme de 500 euros avec des int\u00e9rets exorbitants et je paie encore 4 ans apr\u00e8s. Merci \u00e0 Trustpilot de me donner la parole, car je suis une personne seule et sans d\u00e9fense.",
        "summary": "A l'occasion des f\u00eates de fin d'ann\u00e9e, Le Monde.fr propose aux lecteurs de \"Monde\" une s\u00e9rie d'\u00e9missions \u00e0 (re)d\u00e9couvrir en diff\u00e9r\u00e9. Cette semaine : \"L'Epoqueque",
        "top_3": [
            "merci,",
            "probl\u00e8mes,",
            "paiement"
        ],
        "proper_n": [
            "trustpilot"
        ]
    },
    "16": {
        "original": "Publicit\u00e9 mensong\u00e8re affiche un jeux\u2026 Publicit\u00e9 mensong\u00e8re affiche un jeux vid\u00e9os pas ch\u00e8re (et DISPONIBLE !!! ) sur internet mais en fait c est faux. Je vais contacter la r\u00e9pression des fraudes. Apr\u00e8s un appelle au service client on me baratine sur l \u00e9tat des stocks. En 2020! Quelle honte! Un jour le jeudi est affich\u00e9 disponible dans tel magasin et le le demain dans un autre. Je vais joindre une copie d \u00e9cran \u00e0 la DGCCRF",
        "summary": "\u00ab Le Monde \u00bb lance un appel \u00e0 t\u00e9moignages pour d\u00e9noncer les publicit\u00e9s mensong\u00e8res diffus\u00e9es sur Internet.",
        "top_3": [
            "jeudi,",
            "jeux,",
            "magasin"
        ],
        "proper_n": []
    },
    "17": {
        "original": "Carrefour site \u00e0 fuir !!!! Commande pass\u00e9e le 28/11 avec une livraison sous 3 jours ouvr\u00e9s en point relais Carrefour Market. J'en suis arriv\u00e9 \u00e0 \u00e9crire une LRAR pour annuler la commande, \u00e0 \u00e9crire \u00e0 la DDPP du 91 pour d\u00e9noncer ce site, prochaine \u00e9tape le juge de proximit\u00e9.Jamais eu de r\u00e9ponse aux x messages envoy\u00e9s, les appels au service client\u00e8le n'aboutissent jamais (r\u00e9pondeur) et leur service consommateur qui prend en charge votre r\u00e9clamation vous communique un num\u00e9ro de dossier auquel vous n'avez jamais de r\u00e9ponse.",
        "summary": "La commande pass\u00e9e le 28/11 avec une livraison sous 3 jours ouvr\u00e9s en point relais Carrefour a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e.",
        "top_3": [
            "r\u00e9ponse,",
            "r\u00e9clamation,",
            "appels"
        ],
        "proper_n": [
            "lrar"
        ]
    },
    "18": {
        "original": "Ce matin au supermarch\u00e9 de Berck Ce matin au supermarch\u00e9 de Berck, je veux utiliser ma cagnotte (8 euros environ v\u00e9rifi\u00e9e le matin m\u00eame sur mon compte clent), r\u00e9ponse pas de cagnotte. Je continue mes courses au supermarket de Rang-du-Fliers et l\u00e0 bingo ma cagnotte r\u00e9appara\u00eet! \u00e7a pue le bidouillage informatique, d'autant que ce n'est la premi\u00e8re fois. Toujours \u00e0 Berck au rayon charcuterie il y a une affichette pour une promotion (22.90\u20ac) sur le jambon de Parme Montorsi. La vendeuse me propose le Serano Montorsi \u00e0 la place et refuse de me vendre le Parme de Carrefour \u00e0 ce prix. Infraction caract\u00e9ris\u00e9e au code de la consommation. Si seulement c'\u00e9tait la seule fois!",
        "summary": "Notre blogueur Guillaume Ouattara, auteur d'un blog sur le sujet, s'est rendu compte qu'il n'y avait pas de cagnotte de l'ordre de 100 euros.",
        "top_3": [
            "cagnotte,",
            "vendeuse,",
            "berck"
        ],
        "proper_n": [
            "bingo"
        ]
    },
    "19": {
        "original": "arnaque carrefour Bjr je suis pass\u00e9 au magasin de Coll\u00e9gien. Dans le rayon de boucherie j ai choisi deux pack de viande avec  le sticker - 10% sur pack.Apr\u00e8s pass\u00e9 en caisse en v\u00e9rifiant le ticket je constate que la remise n \u00e9tait pas applique.Donc je vais au sce d accueil qui contacte le chef du rayon Mr Lionel Kekerdijan qui m a expliqu\u00e9 que le prix sur le pack \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9duit et il s est sauv\u00e9 Rien n \u00e9tait marqu\u00e9 que le prix est nette Pour moi c est de l arnaque pur et simple.J \u00e9tait commercial pendant 50 ans et j ai jamais vu une chose pareil.En simple client je vois une remise je prends.Mais quand me ne dise pas que le prix \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9duit.Pour moi le chef de rayon mentionnais ci dessus n est pas a sa place car il n a pas trouv\u00e9 une solution .J ai sais que la somme n \u00e9tait pas \u00e9norme,mais pour moi c est une question de principe et j appr\u00e9cie le travail bien fait.Je pense que ce chef de rayon a oubli\u00e9 que c est les clients qui font sa paye.Cdt   Mr Tr\u00e9ville  Richard",
        "summary": "Notre journaliste Antoine Vayer a pass\u00e9 pr\u00e8s de deux semaines \u00e0 Coll\u00e9gien, dans le nord-est de l'Australie.",
        "top_3": [
            "prix,",
            "bjr,",
            "boucherie"
        ],
        "proper_n": [
            "cdt,",
            "lionel,",
            "mr,",
            "richard"
        ]
    },
    "20": {
        "original": "Concernant le carrefour drive Concernant le carrefour drive, ils ne sont pas au niveau attendu...C'est nul! Vous attendez des plombes, les employ\u00e9s passent \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de vous sans rien vous demander (ils doivent avoir peur des clients!), les commandes sont incompl\u00e8tes... A fuir...Cette ann\u00e9e, j'ai essay\u00e9 les commandes de fourniture pour mes enfants via internet et carrefour...Livraison en 2 \u00e0 4 jours ouvr\u00e9s...Commande re\u00e7ue au bout de 6 jours...et les m\u00eames travers, pour r\u00e9cup\u00e9rer la commande, les employ\u00e9s ne savent pas, vous poirot\u00e9s...En bref, pour ma part, le vaccin contre les drive carrefour est fait...Plus jamais...A vouloir tout faire (hyper, drive, assurances...), ils pataugent, comme bon nombre de \"world company\"!",
        "summary": "Le carrefour d'rive, qui se trouve \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'ancienne gare, est devenu un carrefour de plus en plus pris\u00e9 des touristes.",
        "top_3": [
            "commandes,",
            "livraison,",
            "carrefour"
        ],
        "proper_n": []
    },
    "21": {
        "original": "Service livraison et service client\u2026 Service livraison et service client incomp\u00e9tent quand un livreur oublie de vous livrer la moiti\u00e9 de la commande, \u00e0 savoir tous les produits frais!Inadmissible, et les interlocuteurs me baladent depuis plus d'un jour et n'ont aucune info s\u00e9rieuse \u00e0 me transmettre, et aucun responsable ne me rappelle alors que c'est ma demande depuis hier soir... Il n'y a donc aucun responsable chez Carrefour?? Bravo pour le service rendu!",
        "summary": "Le service livraison et service client... de service livraison... Les interlocuteurs vous conseillent.",
        "top_3": [
            "responsable,",
            "livreur,",
            "livraison"
        ],
        "proper_n": [
            "bravo"
        ]
    },
    "22": {
        "original": "INCOMP\u00c9TENTS !!! INCOMP\u00c9TENTS !!!J\u2019ai command\u00e9 des fournitures scolaires en ligne plus de 10 jours avant la rentr\u00e9e. Je n\u2019ai rien re\u00e7u pour la rentr\u00e9e, mes enfants n\u2019avaient leurs fournitures pour la rentr\u00e9e. J\u2019ai d\u00fb faire plusieurs magasins en catastrophe pour tout racheter plus cher car il n\u2019y avait plus rien en rayons. Je re\u00e7ois mes colis 15 jours plus tard ab\u00eem\u00e9s, ils ont pris l\u2019eau. Je leur demande de me rembourser. Ils repoussent ma demande en me proposant des bons d\u2019achat pour qques euros sur leur site (plus jamais !!). Au final ils acceptent de me rembourser si je renvoie le reste des colis non abim\u00e9s \u00e0 mes frais. C\u2019est inacceptable !!!",
        "summary": "\u00ab Je n\u2019ai rien re\u00e7u pour la rentr\u00e9e, mes enfants n\u2019avaient leurs fournitures scolaires en ligne plus de 10 jours avant la rentr\u00e9e \u00bb, explique-t-il.",
        "top_3": [
            "achat,",
            "colis,",
            "fournitures"
        ],
        "proper_n": []
    },
    "23": {
        "original": "Je parle du carrefour contact de Fourchambault Je parle du carrefour contact de FourchambaultLes patron parle comme des chiens aux employ\u00e9s et surtout aux clients c inadmissible la derni\u00e8re il m'ont carr\u00e9ment dit d'allez voir ailleurs de plus il y a beaucoup de produits p\u00e9rim\u00e9 en rayon et c moisi dans mes frigo.J'esp\u00e8re que la direction de carrefour va faire quelque chose en cons\u00e9quence.",
        "summary": "Notre chroniqueur a r\u00e9pondu \u00e0 l'appel d'Alice Z\u00e9nith : \"Je parle comme des chiens aux employ\u00e9s et surtout aux clients c inadmissible la derni\u00e8re il m'a carr\u00e9ment dit d'aller voir ailleurs.\"",
        "top_3": [
            "produits,",
            "carrefour,",
            "fourchambault"
        ],
        "proper_n": []
    },
    "24": {
        "original": "NE PAS COMMANDER !!!! j'ai eu un rendez vous avec un transporteur qui n'est pas pass\u00e9 bien sur sans pr\u00e9venir, j'ai du appeler 15 000 fois le SAV plateforme qui se trouve au Maroc aucuns renseignements tout le monde s'en fou, c'est inacceptable de traiter les clients comme \u00e7a BRAVO, C'est un cadeau pour Noel dont je ne suis pas sur d'avoir en temps et en heure pour mon fils de 3 ans et forc\u00e9ment je ne le retrouverai plus disponible dans d'autres magasins Voil\u00e0 comment saboter un NOEL Grand Merci !!! ****JE NE RECOMMANDE PAS CARREFOUR ON LINE FUIYEZ *******",
        "summary": "J'ai eu un rendez-vous avec un transporteur qui n'est pas pass\u00e9 bien sur sans pr\u00e9venir, j'ai d\u00fb appeler 15 000 fois le SAV plateforme qui se trouve au Maroc aucuns renseignements tout le le lent.",
        "top_3": [
            "sav,",
            "magasins,",
            "cadeau"
        ],
        "proper_n": [
            "bravo,",
            "noel"
        ]
    },
    "25": {
        "original": "Rude, insultant et cher Personnel souvent rude voire agressif. Service de securite qui traite les clients comme des voleurs. Les caissieres ne sont pas abilitees a l'inspection visuelle des sacs. Cher. Les fruits et legumes sont trop souvent pouris.",
        "summary": "Les caissieres ne sont pas abilitees a l'inspection visuelle des sacs.",
        "top_3": [
            "inspection,",
            "abilitees,",
            "legumes"
        ],
        "proper_n": []
    },
    "26": {
        "original": "Depuis plus de 20 ans je fr\u00e9quente\u2026 Depuis plus de 20 ans je fr\u00e9quente carrefour ste Genevi\u00e8ve des Bois et ai vu d\u00e9fil\u00e9 plusieurs directeurs . Deux \u00e9taient vraiment s\u00e9rieux. Depuis 4 ans  l ambiance du magasin s est gravement d\u00e9grad\u00e9e, les employ\u00e9s sont tristes comme l'est devenu le magasin. La directrice Amandine Levine se prend pour une starlette d \u00e9mission r\u00e9alit\u00e9 et harc\u00e8le les clients et ne respecte pas les r\u00e8gles de distanciations pour parler. Le magasin a de tr\u00e8s nombreux p\u00e9rim\u00e9s . Le parking \u00e0 des trous dangereux, des alcooliques, des roms qui fouillent dans nos caddies devant nos coffres, que du bonheur. Heureusement il y a de nombreuses autres enseignes de supermarch\u00e9s autour. Carrefour ste Genevi\u00e8ve des Bois qui offre aux clients des sacs avec la photo du magasin, avouez \u00e7a motive!!!!L ambiance du magasin et son environnement sont tr\u00e8s importants pour motiver les clients, l\u00e0 il n'y a plus rien! Un ancien directeur Mr collet avait tout compris, mais il est parti malheureusement.",
        "summary": "Depuis plus de vingt ans, je fr\u00e9quente... carrefour ste Genevi\u00e8ve des Bois et ai vu d\u00e9filer plusieurs directeurs horizonaux.",
        "top_3": [
            "enseignes,",
            "supermarch\u00e9s,",
            "magasin"
        ],
        "proper_n": [
            "mr,",
            "ste"
        ]
    },
    "27": {
        "original": "Reservation Couteaux Sabatier: gal\u00e8re ++++++ J'ai t\u00e9l\u00e9phon\u00e9 \u00e0 Carrefour-fid\u00e9lit\u00e9  cet a.m. : le bug serait d\u00fb au fait qu'il y a trop d'acheteurs en m\u00eame temps......???Nouvelle tentative de commande ce soir \u00e0  minuit mais nouvel \u00e9chec, mes identifiant et mot de passe \u00e9tant \u00e0  nouveau refus\u00e9s......Merci de ne pas me r\u00e9pondre en me disant que le site est fonctionnel, ou qu'il faut vider les caches......",
        "summary": "Nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux ont sillonn\u00e9 les routes de France pour relater les petits et grands \u00e9v\u00e9nements qui ont marqu\u00e9 leur vie.",
        "top_3": [
            "carrefour,",
            "acheteurs,",
            "reservation"
        ],
        "proper_n": [
            "caches,",
            "fid\u00e9lit\u00e9"
        ]
    },
    "28": {
        "original": "Incomp\u00e9tent !!! J'ai fait une commande au carrefour drive en septembre 2019. Le personnel a oubli\u00e9 une caisse.Apr\u00e8s moultes appels et emails, ils m'ont adress\u00e9s la facture d'une autre personne habitant \u00e0 l'autre bout de la France pour que j'indique les produits manquants (alors que je les avais d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 par t\u00e9l\u00e9phone) ... et la confidentialit\u00e9 pour l'autre client, on en parle ?Cela va bient\u00f4t faire 5 mois que j'attends le remboursement de plus de 50 euros.Inadmissible !!!",
        "summary": "J'ai fait une commande au carrefour drive en septembre 2018. Le personnel a oubli\u00e9 une caisse au carrefour, le personnel a aussit\u00f4t adress\u00e9 la facture.",
        "top_3": [
            "commande,",
            "caisse,",
            "facture"
        ],
        "proper_n": [
            "france"
        ]
    },
    "29": {
        "original": "SAV draisienne \u00e9lectrique insatisfait Achat draisienne \u00e9lectrique le 29 juillet 2022.Mat\u00e9riel HS 2mois apr\u00e8s achat. Envoy\u00e9 en SAV le 1er octobre 2022.Retour mat\u00e9riel le 21 novembre.J'essaye le mat\u00e9riel ce matin (22 novembre) et il est encore HS.J'appelle \u00e0 nouveau le SAV pour me faire rembourser car je n'ai plus confiance. Refus du remboursement.Le mat\u00e9riel doit encore partir en SAV.MARRE DE FAIRE DES ALLER RETOUR (80KMS).Grosse d\u00e9ception de la marque Carrefour. En plus, il n'y a plus de SAV en magasin, tout se passe par t\u00e9l\u00e9phone.  Contact client plus que moyen!",
        "summary": "Les services d'raisienne \u00e9lectrique de l'entreprise sont en panne depuis le 1er janvier 2022.",
        "top_3": [
            "retour,",
            "sav,",
            "mat\u00e9riel"
        ],
        "proper_n": []
    },
    "30": {
        "original": "Bonjour, Bonjour,Moi aussi pareil impossible de cr\u00e9er un compte et de les appeler bizarre ...Tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u de l op\u00e9ration carrefour \ud83d\ude1e surtout que pour avoir une vignette on doit avoir d\u00e9pens\u00e9 10 euros que pour une vignette et au bout du compte on a pas l article attendu",
        "summary": "A l'occasion de l'op\u00e9ration carrefour, nous publions un appel \u00e0 t\u00e9moignages de lecteurs du Monde.fr pour raconter leurs difficult\u00e9s \u00e0 cr\u00e9er un compte.",
        "top_3": [
            "vignette,",
            "compte,",
            "carrefour"
        ],
        "proper_n": []
    },
    "31": {
        "original": "Carrefour ILLZACH: Accueil d'un cirque avec animaux sauvages sur le parking Je trouve honteux de la part de Carrefour Illzach (dans le 68) d'accueillir sur son terrain le cirque ZAVATA avec des animaux - en cage - sachant qu'il suffit de rechercher sur Google: \"contre les cirques avec animaux\" pour trouver maintes d\u00e9claration de la lutte contre cette pratique. Et si la mairie d'Illzach l'accepte, alors et devrait revoir sa politique, ainsi que celle de Mulhouse. C'est une honte face \u00e0 la lutte actuelle des f\u00e9d\u00e9rations, associations, fondations et une mobilisation globale contre cette pratique.De plus, un homme arrogant se balade sur le parking de Carrefour avec des flyers et r\u00e9pond insolemment au rejet de recevoir et d'assister \u00e0 de tels spectacles.",
        "summary": "Notre s\u00e9lection de photographies d'actualit\u00e9 de ces derni\u00e8res vingt-quatre heures \u00e0 travers le monde.",
        "top_3": [
            "cirque,",
            "animaux,",
            "cirques"
        ],
        "proper_n": []
    },
    "32": {
        "original": "CARREFOUR MARKET BAPAUME CARREFOUR MARKET BAPAUMEEncore d\u00e9\u00e7ue par un tract publicitaire qui annonce une armoire de rangement \u00e0 34.90 \u20ac, tract sur lequel Carrefour Market est concern\u00e9 par cette offre et encore une fois le produit n'est jamais arriv\u00e9 en magasin. Sur 2 mois cela fait deux fois que je me fais avoir. Je voulais le lots de 2 armoires une grande et une petite pour 59 \u20ac et maintenant celle l\u00e0. Je suis all\u00e9e plusieurs fois en magasin, j'ai t\u00e9l\u00e9phon\u00e9 et RIEN.  JE DECONSEILLE DE SUIVRE LES TRACTS SURTOUT POUR LE MAGASIN DE BAPAUME QUI N'A JAMAIS LES PRODUITS",
        "summary": "A la veille de la pr\u00e9sidentielle, \"Le Monde\" donne la parole \u00e0 ceux qui font bouger les r\u00e9gions dans le domaine culturel.",
        "top_3": [
            "armoire,",
            "armoires,",
            "magasin"
        ],
        "proper_n": []
    },
    "33": {}
}